<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>minimalismo on JAGO.DO</title>
    <link>https://jago.do/tags/minimalismo/</link>
    <description>Recent content in minimalismo on JAGO.DO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-DO</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jago.do/tags/minimalismo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
    <item>
      <title>Una forma simple de ver Bitcoin</title>
      <link>https://jago.do/2022/04/una-forma-simple-de-ver-bitcoin/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jago.do/2022/04/una-forma-simple-de-ver-bitcoin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si tenemos que describir la manera de dinero más minimalista que existe, bitcoin cumple todas las características. Es simple y promete ser esencial en tu vida. Es honesto, fácil de usar, llevar, y es tu propiedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es digital y no ocupa un espacio en tu teléfono o computadora. Sus características no pueden ser alteradas por personas que no te representan. Bitcoin es tan práctico, que no necesitas intermediaros para utilizarlo. Bitcoin, es libertad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comparte una filosofía simple de ver el dinero. Emplea la energía para buscar la verdad, las matemáticas para la seguridad y la teoría de juegos como mecanismo. Una combinación nunca antes vista dedicada a la herramienta que conocemos como dinero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puedes almacenar valor sin complicaciones, te permite tener cierta privacidad financiera y puedes transferirlo al otro lado del mundo rápidamente. Es una tecnología que sirve como base a un sin número de innovaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es como si tuvieras oro en el siglo 21. Se debe trabajar (minar) para crearlo, es escaso y no tiene CEO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bitcoin es joven, nacido en 2009, pero tiene cualidades que prometen hacerle prevalecer en el tiempo. Su adopción, según &lt;a href=&#34;https://tinyurl.com/9h7rzv7e&#34;&gt;datos&lt;/a&gt;, es más rápida que el propio internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y hablando este último, bitcoin, se asemeja en partes también. Ambos son protocolos de transmisión, uno de información y el otro de valor respectivamente. Ninguno tiene dueño/a. Son protocolos digitales para la humanidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En conclusión, bitcoin, representa la forma de democratizar la transmisión de valor, justo como lo hicimos en los 90 con la información. Y eso, es esencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HODL!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    
  </channel>
</rss>
